罷工冇野做，一於寫吓鳩故 - 《打曱甴》

打曱甴》

肥浦……不，外號「阿浦」的青年今天很早自然醒過來，精神奕奕地上班去。本來討厭上班的他，平日會想盡辦法地請假丶在當值時偷懶。然而他開始改變了，由六月開始，他忽然愛上上班；愛上工作。

肥浦……不，阿浦都今早回到工作崗位後，上司告知他今天的工作是先要standby，然後等待機會出擊。百無聊賴地，他又習慣性地以whatsapp來傳訊息給他一直在追求的女孩子。

Rachel妳知道嗎？現在我的人工每個月有11萬啊！ -07:21AM
我每天雖然疲倦但過得很充實 -07:45AM
每天都很有意義 -07:58AM
很開心 -08:11AM
我覺得我是Batman -08:31AM
這個被暴徒佔領的城市很需要我 -08:31AM
對了這個星期五晚我不用當值，不如我請你去Four Season吃buffet呀？ -09:01AM
然後順便住一晚 -09:02AM

然而，名叫Rachel的女孩並沒有回覆他，不只是沒有回覆，甚至連「read」也沒有。縱使如此肥浦……不，阿浦並沒有放棄，認為叫Rachel總有一日會欣賞月入11萬；為社會作出無私貢獻的自己的。

這時，他期待的畫面終於出現了。

如果你英文好的話 請以後發言中英對照 please recap ur comment in English

仲有幾個鐘就返學啦好緊張

唔好意思 借個位嚟

[黨鐵春袋] 仲未有人講話要圍鳩港鐵要求交代831太子站事件?

「哈！各位手足！我們去深水埗打曱甴！！」一身白色整齊制服的周sir在簡報室扯高氣揚地宣告。

「好！今天一定要打到他們「爆漿」為止！」肥浦……不，阿浦( 我看乾脆稱阿浦為肥浦算了！) 與一眾同僚熱烈地歡呼。他的腎上腺素飆升至史無前例的高，皆因Rachel家住深水埗，肥浦認為有機會能讓她看到自己執勤時的英姿。

肥浦迅速地穿上一身防護裝備。裝備雖然沉重，但他的心情仍然是輕快的，因為他想起之前有所謂的基督徒在示威時，用鏡子朝向他，聲稱希望肥浦從鏡中看到自己醜惡的形象便會心生悔改之意。可惜事實上，肥浦看見鏡中的自己是威風凜凜丶雄糾糾的猛者，覺得自己猶如鐵甲威龍，或者是國產凌凌漆之中的金槍人一樣，無堅不摧；就算不幸被己方義五仔所投擲的汽油彈誤中亦不怕。

「五大訴求，缺一不可！」
「光復香港，時代革命！」

在深水埗西九龍中心旁的大街之上，一大群黑衣年輕人用雜物築起了防線，站在脆弱的防線後方高呼著口號。

相對地，站在另一方堅固的防暴盾牌防線後的肥浦，他不明白這幾句口號的意思。全因他學歷並不高，考DSE連時中文也不合格。他認為這口號大概和「 屌你老母」是同一個的意思吧。而他亦不想去明白口號的意思，只是想狠狠地打人打個痛快，好好發洩一番

(我們要包容包容肥浦，試問有誰被人「 屌你老母」後仍會樂滋滋的呢？肥浦雖然曾年少無知偷竊過母親的血汗錢，但仍不至於會不孝得喜迎眾多陌生人與自己母親當街發生性行為的。)

「臭曱甴，看老子如何捏碎你們。」他已視眈眈觀察丶悄悄地鎖定站在最前排，那對牽著手的那對年輕男女。 「為什麼我的人工那麼高， 也沒有女孩子願意和我牽手 ；而你們這群一事無成的廢青，卻可以這樣卿卿我我！？」

突然，「嘭嘭嘭」三聲爆發聲由肥浦的身旁傳出， 然後數枚拖著白色煙霧尾巴，如康樂棋一樣的物體版投放至黑衣人群中。 他們隨即忙於張散發有毒煙霧的「康樂棋」 拋擲回肥浦的方向。

「GO！給我弄死這群曱甴」 周sir在後方發號司令，肥浦抓緊手上的短棍 ，用盡全身力量向前衝。他在內心不斷疾呼著這句—「打．你．老．母！」

請不要小看頂著一個大肚腩的肥浦，他全速跑起來的速度並不遜於活躍於侏羅紀時代的速龍。但一山還有一山高，在旁陪跑的記者跑得比速龍快，攝影機的鏡頭完美收錄了肥浦奔跑時的英勇姿勢。

突如其來的襲擊著黑衣青年們殺個措手不及，他們急於放棄防線，往後逃命。

「口傑口傑，還想逃！？」肥浦一下子便將一名走避不及的黑衣少女擒獲於地上。她正是剛才被鎖定的那名少女。繼而，肥浦以右腳壓在少女的背椎上，連裝備重達80多kg的重量便完全傾瀉至少女身上。

「 救丶救命……我不能呼吸……家明……」少女趴在地上無力地呼救。肥浦沒有理會，只沉浸在對少女上下其手的快感之中。 又突然，「咚」的一聲，肥浦感覺到到頭盔像被硬物拍打。本能反應使他抬高頭，他看見有名黑衣少年正以手持雨傘對他展開攻擊；可幸只是不痕不癢的攻擊而已。

「牙籤仔，你這樣是不會令我害怕的！」雖然雨傘並沒對肥浦造成半點物理上的傷害，卻傷了他的自尊心。 因為在這個狀況下，他潛意識認為這名黑衣少年有如不畏懼流血的勇者；從他這頭象徵著權力及暴力的野獸手中拯救同伴的英雄 —「他竟然連我也不怕！？」

肥浦站起身追打黑衣少年，他將少年撲跌在地上後，隨即以手上的短棍狠狠抽打。棍的末端被裝上水喉螺絲， 被打中的話必定會頭破血流。轉眼間少年的雨傘已被打至扭曲變形，而最終少年的頭也不幸被敲破。

「我已經被你捉到啦……求求你不要再打……」少年向肥浦求饒， 然而肥浦並沒有半點收斂的意圖，因為他身旁並沒有記者在場， 這代表他可以是無忌憚地繼續毆打，直至他的同伴過來制止他為止。

肥浦氣吁吁地站起身，滿足地俯視躺在地上，四肢在抽搐著的少年。

「呸，死曱甴咎由自取！你這次還不爆漿！？」 事後肥浦覺得有不完美的地方：因為顧此失彼，他讓剛才那黑衣少女逃脫了，對一名正義的使者來說，這是需要改善的地方。

「下次就輪到妳……真想知道你口罩下丶黑衣內的真面目……口傑口傑！」想著想著，肥浦又對將來的行動充滿期盼及幻想。

我都係被不讀不回。

橙g